<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF xmlns="https://w3id.org/ido/"
     xml:base="https://w3id.org/ido/"
     xmlns:schema="http://schema.org/"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:gr="http://purl.org/goodrelations/v1#"
     xmlns:frbr="http://purl.org/vocab/frbr/core#"
     xmlns:skos1="http://www.w3.org/2008/05/skos#"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:terms="http://purl.org/dc/terms/"
     xmlns:ti="http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/timeinterval.owl#"
     xmlns:xml="http://www.w3.org/XML/1998/namespace"
     xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
     xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
     xmlns:sioc="http://rdfs.org/sioc/ns#">
    <owl:Ontology rdf:about="https://w3id.org/ido/prices">
        <owl:versionIRI rdf:resource="https://w3id.org/ido/prices/1.0.1"/>
        <owl:imports rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core"/>
        <dc:rights xml:lang="it">Questo lavoro è distribuito sotto una licenza [Creative Commons Attribution 4.0 International (CC BY 4.0)](http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/).</dc:rights>
        <rdfs:comment xml:lang="it">L&apos;Ontologia per i dati di Imperial (o Imperial Data Ontology, IDO) è un&apos;ontologia OWL 2 DL creata per la descrizione dei dati di vendita di aziende di moda. Questo modulo si occupa della descrizione dei prezzi di vendita dei vari articoli.</rdfs:comment>
        <dc:description rdf:resource="ido-prices.png"/>
        <owl:versionInfo>1.0.1</owl:versionInfo>
        <terms:creator>Silvio Peroni (http://orcid.org/0000-0003-0530-4305)</terms:creator>
        <dc:date>2017-03-23</dc:date>
        <dc:title xml:lang="en">Imperial Data Ontology (IDO)</dc:title>
        <dc:rights xml:lang="en">This work is distributed under a [Creative Commons Attribution 4.0 International (CC BY 4.0)](http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/).</dc:rights>
        <dc:title xml:lang="it">Ontologia per i dati di Imperial (IDO): modulo &quot;Prezzi&quot;</dc:title>
        <rdfs:label>IDO-P</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The Imperial Data Ontology (IDO) is an OWL 2 DL ontology that allows the description of selling data of fashion design industries. This module describes all the selling prices of articles.</rdfs:comment>
    </owl:Ontology>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotation properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Datatypes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date -->

    <rdfs:Datatype rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime -->

    <rdfs:Datatype rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float -->

    <rdfs:Datatype rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://schema.org/additionalType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://schema.org/additionalType">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://schema.org"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ido/hasPriceType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/ido/hasPriceType">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://schema.org/additionalType"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/ido/isPriceTypeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/ido/Price"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/ido/PriceType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It allows the specification of the type (e.g., net and gross) of a certain price.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Permette di specificare il tipo (ad esempio, netto o lordo) di un certo prezzo.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/ido/prices"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo di prezzo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has price type</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ido/isApplicabilityContextOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/ido/isApplicabilityContextOf">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/ido/isApplicableFor"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It allows one to link an entity, such as a season or a distribution platform) to the price for which it is an applicative context.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/ido/prices"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Permette di collegare una certa entità (ad esempio una stagione o una piattaforma di distribuzione) con il prezzo di cui ne rappresenta un possibile contesto di applicazione.</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">is applicability context of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è contesto di applicazione per</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ido/isApplicableFor -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/ido/isApplicableFor">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/ido/Price"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It allows one to link a price with a certain context (e.g., a distribution platform or a season) for which that price is applicable.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Permette di associare un prezzo con un particolare contesto (ad esempio una certa piattaforma di distribuzione o una stagione) per cui quel prezzo è applicabile.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/ido/prices"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is applicable for</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">si applica per</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ido/isPriceTypeOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/ido/isPriceTypeOf">
        <rdfs:comment xml:lang="en">It allows one to link a specific type (e.g., gross or net) with the price it refers to.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Permette di collegare un certo tipo (ad esempio, netto e lordo) con il prezzo a cui si riferisce.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/ido/prices"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is price type of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è tipo di prezzo di</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://purl.org/goodrelations/v1#hasCurrency -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://purl.org/goodrelations/v1#hasCurrency">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://purl.org/goodrelations/v1"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://purl.org/goodrelations/v1#hasCurrencyValue -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://purl.org/goodrelations/v1#hasCurrencyValue">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://purl.org/goodrelations/v1"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://purl.org/goodrelations/v1#valueAddedTaxIncluded -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://purl.org/goodrelations/v1#valueAddedTaxIncluded">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://purl.org/goodrelations/v1"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://schema.org/price -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://schema.org/price">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://schema.org"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://schema.org/priceCurrency -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://schema.org/priceCurrency">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://schema.org"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://schema.org/validFrom -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://schema.org/validFrom">
        <rdfs:comment xml:lang="it">Indica la data di inizio di validità di un certo prezzo per un particolare oggetto (ad esempio un capo).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It indicates the start date of the validity of a certain price associated to a particular object (e.g., an item).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://schema.org"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is valid from</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è valido dal</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://schema.org/validThrough -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://schema.org/validThrough">
        <rdfs:comment xml:lang="it">Indica la data di fine di validità di un certo prezzo per un particolare oggetto (ad esempio un capo).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It indicates the end date of the validity of a certain price associated to a particular object (e.g., an item).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://schema.org"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is valid through</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è valido fino</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://schema.org/valueAddedTaxIncluded -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://schema.org/valueAddedTaxIncluded">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://schema.org"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ido/hasDiscountPercentage -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/ido/hasDiscountPercentage">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/ido/Price"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Indica la percentuale utilizzata per il calcolo dello sconto che è incluso nel valore di un certo prezzo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It indicates the percentage used for calculating the discount already inclused in the currency value of a certain price.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/ido/prices"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha percentuale di sconto</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has discount percentage</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ido/hasPriceCurrency -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/ido/hasPriceCurrency">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/goodrelations/v1#hasCurrency"/>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://schema.org/priceCurrency"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/ido/Price"/>
        <rdfs:range>
            <rdfs:Datatype>
                <owl:onDatatype rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
                <owl:withRestrictions rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description>
                        <xsd:pattern>[A-Z][A-Z][A-Z]</xsd:pattern>
                    </rdf:Description>
                </owl:withRestrictions>
            </rdfs:Datatype>
        </rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà che permette di specificare la valuta associata ad un certo prezzo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The property that allows the specification of the currency of a certain price.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/ido/prices"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha valuta</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has currency</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ido/hasPriceValue -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/ido/hasPriceValue">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/goodrelations/v1#hasCurrencyValue"/>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://schema.org/price"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/ido/Price"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà che permette di specificare il valore di un certo prezzo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The property that allows the value of a certain price.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/ido/prices"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha prezzo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has price</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ido/includesVAT -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/ido/includesVAT">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/goodrelations/v1#valueAddedTaxIncluded"/>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://schema.org/valueAddedTaxIncluded"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/ido/Price"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Indica se il prezzo include o meno l&apos;IVA.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It describes whether the price includes the VAT or not.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/ido/prices"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">include l&apos;IVA</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">includes VAT</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://purl.org/goodrelations/v1#PriceSpecification -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/goodrelations/v1#PriceSpecification">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://purl.org/goodrelations/v1"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://schema.org/PriceSpecification -->

    <owl:Class rdf:about="http://schema.org/PriceSpecification">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://schema.org"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
    


    <!-- https://w3id.org/ido/CostOfGoodsSold -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/ido/CostOfGoodsSold">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/ido/Price"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It is the industrial cost for creating a particular article.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">È il costo industriale necessario per la realizzazione di un certo articolo.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/ido/prices"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">cost of goods sold</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">costo di produzione industriale</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/ido/Price -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/ido/Price">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/goodrelations/v1#PriceSpecification"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://schema.org/PriceSpecification"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ido/hasPriceType"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/ido/PriceType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://schema.org/validFrom"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ido/hasPriceCurrency"/>
                <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ido/hasPriceValue"/>
                <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ido/includesVAT"/>
                <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://schema.org/validThrough"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe permette la caratterizzazione di un certo valore commerciale in una specifica valuta. Ogni individuo di questa classe esiste solo nel contesto di un oggetto (ad esempio un capo) a cui è applicato.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class allows the characterisation of a certain price value according to a particular currency. Each individual of this class exists only within the context of the object (e.g., an item) to which it is applied.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/ido/prices"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">prezzo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">price</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/ido/PriceType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/ido/PriceType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Descrive la particolare tipologia di un prezzo - ad esempio lordo o netto.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It describes the particular kind of a price - e.g., gross or net.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/ido/prices"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">price type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">tipo di prezzo</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/ido/SellInPrice -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/ido/SellInPrice">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/ido/Price"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It is the price applied to an article when it is sold to a retailer.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">È il prezzo (maggiorato rispetto al costo di produzione industriale) a cui un certo articolo viene venduto a un rivenditore.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/ido/prices"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">prezzo per i rivenditori</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">sell-in price</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/ido/SellOutPrice -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/ido/SellOutPrice">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/ido/Price"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It is the price applied to an article when it is sold to a final customer.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">È il prezzo a cui un certo capo viene venduto ad un consumatore finale.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/ido/prices"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">prezzo di vendita al dettaglio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">sell-out price</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Individuals
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- https://w3id.org/ido/gross -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/ido/gross">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/ido/PriceType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It is the price that still includes discounts, taxes, and deductions.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">È il prezzo al quale sono ancora stati sottratti gli sconti, le imposte e le ritenute.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/ido/prices"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">gross price</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">prezzo lordo</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/ido/net -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/ido/net">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/ido/PriceType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It is the price from which discounts, taxes, and deductions have been removed.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">È il prezzo al quale sono stati sottratti gli sconti, le imposte e le ritenute a essa relative.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/ido/prices"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">net price</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">prezzo netto</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // General axioms
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointClasses"/>
        <owl:members rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/ido/CostOfGoodsSold"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/ido/SellInPrice"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/ido/SellOutPrice"/>
        </owl:members>
    </rdf:Description>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 4.2.6.20160910-2108) https://github.com/owlcs/owlapi -->

