<?xml version="1.0"?>


<!DOCTYPE rdf:RDF [
    <!ENTITY schema "http://schema.org/" >
    <!ENTITY sioc "http://rdfs.org/sioc/ns#" >
    <!ENTITY foaf "http://xmlns.com/foaf/0.1/" >
    <!ENTITY owl "http://www.w3.org/2002/07/owl#" >
    <!ENTITY dc "http://purl.org/dc/elements/1.1/" >
    <!ENTITY frbr "http://purl.org/vocab/frbr/core#" >
    <!ENTITY gr "http://purl.org/goodrelations/v1#" >
    <!ENTITY xsd "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#" >
    <!ENTITY skos "http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" >
    <!ENTITY rdfs "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#" >
    <!ENTITY rdf "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#" >
    <!ENTITY ti "http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/timeinterval.owl#" >
]>


<rdf:RDF xmlns="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/"
     xml:base="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/"
     xmlns:schema="http://schema.org/"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:gr="http://purl.org/goodrelations/v1#"
     xmlns:frbr="http://purl.org/vocab/frbr/core#"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:ti="http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/timeinterval.owl#"
     xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
     xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
     xmlns:sioc="http://rdfs.org/sioc/ns#">
    <owl:Ontology rdf:about="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido">
        <rdfs:label>IDO</rdfs:label>
        <owl:versionInfo rdf:datatype="&xsd;decimal">0.4</owl:versionInfo>
        <dc:date>2016-03-11</dc:date>
        <dc:title xml:lang="en">Imperial Data Ontology (IDO)</dc:title>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The Imperial Data Ontology (IDO) is an OWL 2 DL ontology that allows the description of selling data of fashion design industries.</rdfs:comment>
        <dc:description xml:lang="en">The Imperial Data Ontology (IDO) is an OWL 2 DL ontology that allows the description of selling data of fashion design industries.

The development of IDO is one of the outcomes of the agreement between the [University of Bologna](http://www.unibo.it/en) and [Imperial](http://www.imperialfashion.com/en/). Part of this agreement is dedicated to the use of Semantic Web technologies for the description and analysis of selling data of Imperial, and, more generally, of fashion design industries.

Currently, IDO allows one to describe the following scenarios in OWL.


### Scenario 1

The company online selling system allows people subscribed to the Imperial online platform to order a stock keeping unit available in the online catalogue in order to receive it at a specified address (currently characterised by a province and its related region). Each ordered stock keeping unit is identified (in some way) by (1) a unique code, (2) the genre (male or female) for whom the item was created, (3) its size, and (4) its colour. Each user of the Imperial online platform has assigned a genre (male or female), a born date, and the province and region of her home.


### Scenario 2

The catalogue of the company includes a detailed description of all the styles (identified by a code) available for selling and/or sold in the past to a certain client. Each style is then associated to a particular category, such as &quot;sweater&quot;, &quot;trousers&quot;, &quot;jacket&quot;, etc. These categories are fixed at a certain time but can be modified (adding more ones or reorganising their hierarchical structure) in the future.


### Scenario 3

A style defines the design of an article of a certain category (e.g., shirt, dress, trousers) and it was designed for one or more genre (&quot;male&quot;, &quot;female&quot;, or both). An item is a particular realisation of a style according to a certain textile, and proposed for a particular season.

Each item can be made available in different sizes and colours. Any combination of these characteristics defines a stock keeping unit. The piece that is effectively produced, finally, is an exemplar of a stock keeping unit.


### Scenario 4

On the 15th of December 2015, a particular stock keeping unit of a certain item, proposed for the season Autumn-Winter 2015, has COGS set to 15 euros, sell-in set to 24 euros, and sell-out set to 39 euros - all prices are net and include VAT. By the end of the year, 5 pieces of this stock keeping unit were sold: two of them were acquired by a customer (with sell-out price), and three of them were sold to a retailer (with sell-in price). After the sales, which began on the 7th of January 2016, the sell-out price was discounted for the 10% of the amount (35,10 euros). Seven pieces of the same stock keeping unit were then bought by another customer (with discounted sell-out price). On the 15th of January, so as to satisfies the selling requirements during the sales, several pieces of the same stock keeping unit have been produced with a lower cogs (12 euros). 20 of those pieces were sold to a reseller with a lower sell-in price (19,20 euros).</dc:description>
        <dc:rights xml:lang="en">This work is distributed under a [Creative Commons Attribution 4.0 International (CC BY 4.0)](http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/).</dc:rights>
        <rdfs:comment xml:lang="it">L&apos;Ontologia per i dati di Imperial (o Imperial Data Ontology, IDO) è un&apos;ontologia OWL 2 DL creata per la descrizione dei dati di vendita di aziende di moda.</rdfs:comment>
        <dc:description xml:lang="it">L&apos;Ontologia per i dati di Imperial (o Imperial Data Ontology, IDO) è un&apos;ontologia OWL 2 DL creata per la descrizione dei dati di vendita di aziende di moda.

La creazione di IDO è uno degli output attesi dall&apos;accordo siglato tra l&apos;[Università di Bologna](http://www.unibo.it) e [Imperial](http://www.imperialfashion.com), che in parte prevede l&apos;utilizzo di tecnologie proprie al Semantic Web per la descrizione e l&apos;analisi dei dati relativi alle vendite dei capi di Imperial e, più genericamente, delle industrie di moda.

Allo stato attuale, IDO permette di descrivere in OWL i seguenti scenari applicativi.


### Scenario 1

Il sistema di vendite online messo a disposizione dall&apos;azienda permette a delle persone iscritte alla piattaforma Imperial di ordinare un articolo gestito in magazzino messo a disposizione nel catalogo online e di riceverlo direttamente all&apos;indirizzo specificato (caratterizzato da provincia e regione). Ogni articolo gestito in magazzino ordinato è identificato da un codice univoco, dal genere di destinazione (uomo o donna), dalla taglia e dal colore relativo. Ad ogni utente sono associati genere, data di nascita, provincia e regione di residenza.


### Scenario 2

L&apos;anagrafe dell&apos;azienda include una descrizione dettagliata di tutti i modelli (identificati da un codice) attualmente in vendita e/o venduti in passato ad un certo cliente. Ogni modello è associato ad una specifica categoria, come ad esempio &quot;maglia&quot;, &quot;pantalone&quot;, &quot;giubbotto&quot;, ecc. Queste categorie sono fissate in un certo momento temporale, ma possono subire variazioni (sia di numero, sia di organizzazione gerarchica) in futuro.


### Scenario 3

Un modello è un particolare disegno di un articolo di una certa categoria (es., maglia, gonna, pantalone) e destinato ad uno o più generi di persone (&quot;uomo&quot;, &quot;donna&quot; o entrambi). Un capo è una particolare realizzazione di un modello relativamente ad un certo tessuto, e viene proposto per una certa stagione.

Ogni capo può essere messo a disposizione in differenti taglie e colori. Una qualunque combinazione di queste caratteristiche definisce, in gergo, un articolo gestito in magazzino. Il pezzo effettivamente prodotto, invece, è un esemplare di un articolo gestito in magazzino.


### Scenario 4

In data 15 dicembre 2015, una particolare articolo gestito in magazzino di un certo capo per la stagione autunno-inverno 2015 ha un prezzo di cogs fissato a 15 euro, con sell-in di 24 euro e sell-out di 39 euro - tutti prezzi netti IVA. Prima della fine dell&apos;anno sono stati venduti 5 pezzi di questo articolo gestito in magazzino, due a un consumatore finale (con prezzo di sell-out) e tre a un rivenditore (con prezzo di sell-in). A seguito dei saldi, iniziati il 7 gennaio 2016, il prezzo di sell-out è stato scontato del 10% (35,10 euro). Sette pezzi dello stesso articolo in magazzino sono stati comprati in questo periodo da un altro consumatore finale (con prezzo di sell-out scontato). Il 15 gennaio, per soddisfare il fabbisogno di vendita nel periodo dei saldi, sono stati messi in produzione diversi pezzi dello stesso articolo gestito in magazzino, ma con un prezzo di cogs inferiore fissato a 12 euro. Venti di questi pezzi sono stati veduti ad un rivenditore ad un prezzo di sell-in di 19,20 euro.</dc:description>
        <dc:title xml:lang="it">Ontologia per i dati di Imperial (IDO)</dc:title>
        <dc:rights xml:lang="it">Questo lavoro è distribuito sotto una licenza [Creative Commons Attribution 4.0 International (CC BY 4.0)](http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/).</dc:rights>
        <owl:imports rdf:resource="http://purl.org/spar/frbr"/>
        <owl:imports rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido-imported-entities"/>
        <dc:description rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/ido.png"/>
        <owl:incompatibleWith rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/0.2"/>
        <owl:priorVersion rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/0.3"/>
        <owl:versionIRI rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/0.4"/>
        <owl:imports rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/10/aco/1.0"/>
        <owl:imports rdf:resource="http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/timeinterval.owl"/>
        <owl:imports rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core"/>
    </owl:Ontology>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotation properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="&rdfs;isDefinedBy"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Datatypes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date -->

    <rdfs:Datatype rdf:about="&xsd;date"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime -->

    <rdfs:Datatype rdf:about="&xsd;dateTime"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float -->

    <rdfs:Datatype rdf:about="&xsd;float"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://purl.org/vocab/frbr/core#embodiment -->

    <rdf:Description rdf:about="&frbr;embodiment">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://purl.org/spar/frbr"/>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://purl.org/vocab/frbr/core#embodimentOf -->

    <rdf:Description rdf:about="&frbr;embodimentOf">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://purl.org/spar/frbr"/>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://purl.org/vocab/frbr/core#exemplar -->

    <rdf:Description rdf:about="&frbr;exemplar">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://purl.org/spar/frbr"/>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://purl.org/vocab/frbr/core#exemplarOf -->

    <rdf:Description rdf:about="&frbr;exemplarOf">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://purl.org/spar/frbr"/>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://schema.org/containedIn -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&schema;containedIn">
        <rdfs:label xml:lang="en">is contained in</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è contenuto in</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The containement relation between two places, where the first one is contained in the second one.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La relazione di contenimento tra due luoghi, dove il primo è contenuto nel secondo.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://schema.org"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&schema;Place"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&schema;Place"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.essepuntato.it/example"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://schema.org/homeLocation -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&schema;homeLocation">
        <rdfs:label xml:lang="en">has home location</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha indirizzo di residenza</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The link between a person and her home address.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La relazione che lega una persona con il suo indirizzo di residenza.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://schema.org"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://schema.org/orderedItem -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&schema;orderedItem">
        <rdfs:label xml:lang="en">has ordered item</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha capo ordinato</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The link between an order and the items which it includes that have been bought by a customer.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La relazione che mette in relazione un ordine con i capi ad esso associati e acquistati da un cliente.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://schema.org"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/hasArticleCategory -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/hasArticleCategory">
        <rdfs:label xml:lang="en">has article category</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha categoria articolo</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property allows one to link a style with its related category.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà permette di collegare un modello con la sua categoria relativa.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/ArticleCategory"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/Style"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/hasColour -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/hasColour">
        <rdfs:label xml:lang="en">has colour</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha colore</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The relationship that allows the link between a stock keeping unit and the associated colour.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La relazione che permette di collegare un articolo gestito in magazzino con il relativo colore associato.</rdfs:comment>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="&gr;qualitativeProductOrServiceProperty"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/Colour"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/StockKeepingUnit"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/hasDeliveryLocation -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/hasDeliveryLocation">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;FunctionalProperty"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">has delivery location</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha indirizzo di spedizione</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The link between an order and the related delivery address.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La relazione che lega un ordine con l&apos;indirizzo a cui deve essere evaso.</rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="&schema;Place"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/Order"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/hasPrice -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/hasPrice">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;InverseFunctionalProperty"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">has price</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha prezzo</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It allows one to link an item, stock keeping unit, or piece to the related selling price.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Permette di associare un capo, articolo presente in magazzino, o pezzo con il relativo prezzo a cui viene venduto.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/Price"/>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/Item"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/Piece"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/StockKeepingUnit"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/hasPriceType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/hasPriceType">
        <rdfs:label xml:lang="en">has price type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo di prezzo</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It allows the specification of the type (e.g., net and gross) of a certain price.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Permette di specificare il tipo (ad esempio, netto o lordo) di un certo prezzo.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/Price"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/PriceType"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/hasSize -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/hasSize">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;FunctionalProperty"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">has size</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha taglia</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The relationship that allows the link between a stock keeping unit and the associated size.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La relazione che permette di collegare un articolo gestito in magazzino con la relativa taglia associata.</rdfs:comment>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="&gr;qualitativeProductOrServiceProperty"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/Size"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/StockKeepingUnit"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/hasTotalPrice -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/hasTotalPrice">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;FunctionalProperty"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">has total price</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha prezzo totale</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The link between an order and the total price paid by a person for the purchase of that order.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La relazione tra un ordine e il prezzo totale pagato dall&apos;utente associato.</rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="&gr;PriceSpecification"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/Order"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/hasValidityInterval -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/hasValidityInterval">
        <rdfs:label xml:lang="en">has validity interval</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha intervallo di validità</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A period in which a particular price is associated to a certain object (e.g., an item).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Permette di specificare un periodo temporale in cui un certo prezzo è associato ad un certo oggetto (ad esempio un capo).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/Price"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="&ti;TimeInterval"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="&ti;hasIntervalDate"/>
                        <owl:allValuesFrom rdf:resource="&xsd;dateTime"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/included -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/included">
        <rdfs:label xml:lang="en">included</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha incluso</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The relation that links a season with all the items proposed for such season.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La relazione che collega una stagione con tutti i capi proposti per quella stagione.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/isApplicabilityContextOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/isApplicabilityContextOf">
        <rdfs:label xml:lang="en">is applicability context of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Permette di collegare una certa entità (ad esempio una stagione o una piattaforma di distribuzione) con il prezzo di cui ne rappresenta un possibile contesto di applicazione.</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è contesto di applicazione per</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It allows one to link an entity, such as a season or a distribution platform) to the price for which it is an applicative context.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/isApplicableFor"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/isApplicableFor -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/isApplicableFor">
        <rdfs:label xml:lang="en">is applicable for</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">si applica per</rdfs:label>
        <rdfs:label rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It allows one to link a price with a certain context (e.g., a distribution platform or a season) for which that price is applicable.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Permette di associare un prezzo con un particolare contesto (ad esempio una certa piattaforma di distribuzione o una stagione) per cui quel prezzo è applicabile.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/Price"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/isArticleCategoryOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/isArticleCategoryOf">
        <rdfs:label xml:lang="en">is article category of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è categoria dell&apos;articolo</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property allows one to link an article category with the related articles.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà permette di collegare una categoria di vestiario con i modelli relativi.</rdfs:comment>
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/hasArticleCategory"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/isAvailableAs -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/isAvailableAs">
        <rdfs:label xml:lang="en">is available as</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è disponibile in</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The link between a certain article and the description of its colour and size.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La relazione che associa un certo articolo con la descrizione del suo colore e la sua misura.</rdfs:comment>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="&frbr;embodiment"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.essepuntato.it/example"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/Item"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/StockKeepingUnit"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/isColourIn -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/isColourIn">
        <rdfs:label xml:lang="en">is colour in</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è un colore di</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The link between a colour and the stock keeping units that have used it.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La relazione tra un certo colore e i vari articoli gestiti in magazzino in cui è stato usato.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/hasColour"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/isDeliveryLocationIn -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/isDeliveryLocationIn">
        <rdfs:label xml:lang="en">is delivery location in</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è l&apos;indirizzo di consegna nel</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The relation between a place and the order where it is specified as delivery address.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La relazione tra un certo luogo e l&apos;ordine in cui compare come indirizzo di consegna.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/hasDeliveryLocation"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/isPriceOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/isPriceOf">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;FunctionalProperty"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is price of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è prezzo di</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="it">It allows to reach the article to which the current price has been applied.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Permette di risalire all&apos;articolo a cui il prezzo in considerazione è stato applicato.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/hasPrice"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/isPriceTypeOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/isPriceTypeOf">
        <rdfs:label xml:lang="en">is price type of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è tipo di prezzo di</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It allows one to link a specific type (e.g., gross or net) with the price it refers to.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Permette di collegare un certo tipo (ad esempio, netto e lordo) con il prezzo a cui si riferisce.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/hasPriceType"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/isProductOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/isProductOf">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;FunctionalProperty"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is a product of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è un prodotto di</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The link between a concrete physical item and its materialisation.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La relazione che associa uno specifico capo fisico alla sua relativa materializzazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="&gr;hasMakeAndModel"/>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="&frbr;exemplarOf"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/wasProducedAs"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/isSizeOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/isSizeOf">
        <rdfs:label xml:lang="en">is size of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è taglia di</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The link between a size of an article with its related materialisation.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La relazione che permette di collegare la taglia di un articolo it suo relativo articolo gestito in magazzino.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/hasSize"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/isStockKeepingUnitOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/isStockKeepingUnitOf">
        <rdfs:label xml:lang="en">is stock keeping unit of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è articolo gestito in magazzino di</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La relazione che associa una certa materializzazione di articolo con l&apos;articolo stesso.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">The link between a certain materialization on an article and the article itself.</rdfs:comment>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="&gr;hasMakeAndModel"/>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="&frbr;embodimentOf"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/isAvailableAs"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/isTotalPriceOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/isTotalPriceOf">
        <rdfs:label xml:lang="en">is total price of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è il prezzo totale del</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The link between the total amount paid by a person for purchasing the items of an order.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La relazione tra il prezzo totale pagato dall&apos;utente relativo ad un ordine.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/hasTotalPrice"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/isValidityIntervalOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/isValidityIntervalOf">
        <rdfs:label xml:lang="en">is validity interval of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è intervallo di validità per</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It allows one reach the price to which a validity interval refers to.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Permette di indicare il prezzo a cui si riferisce un particolare intervallo temporale di validità.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/hasValidityInterval"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/madeOrder -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/madeOrder">
        <rdfs:label xml:lang="en">made an order</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha effettuato un ordine</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The relationship between a user and the order it has done.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La relazione che lega un utente all&apos;ordine da esso effettuato.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/Order"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/UserAccount"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/wasMadeBy -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/wasMadeBy">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;FunctionalProperty"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">was made by</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è stato fatto da</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The link between an order and the user that did it.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La relazione che lega un ordine con l&apos;utente che l&apos;ha fatto.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/madeOrder"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/wasMadeOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/wasMadeOf">
        <rdfs:label xml:lang="en">was realised with</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è stato realizzato con</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The relation that allows one to link an item with the texture it uses.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La relazione che permette di collegare un capo con il tessuto con cui è stato realizzato.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/Item"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/Textile"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/wasUsedIn"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/wasProducedAs -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/wasProducedAs">
        <rdfs:label xml:lang="en">was produced as</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è stato prodotto come</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The link between a certain materialisation of an article and one of the concrete physical items of such article.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La relazione che associa una certa materializzazione di un articolo con uno specifico capo fisico di quell&apos;articolo prodotto.</rdfs:comment>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="&frbr;exemplar"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/Piece"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/StockKeepingUnit"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/wasProposedFor -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/wasProposedFor">
        <rdfs:label xml:lang="en">was proposed for</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è stato proposto per</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The relation that allows one to specify the season for which an item was proposed for.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La relazione che permette di specificare la stagione a cui un capo è destinato.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/Item"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/Season"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/included"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/wasRealisedAccordingTo -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/wasRealisedAccordingTo">
        <rdfs:label xml:lang="en">was realised according to</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è stato realizzato conformemente a</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The relation that links an item with its style.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La relazione che permette di collegare un capo con il suo modello di riferimento.</rdfs:comment>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="&gr;hasMakeAndModel"/>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="&frbr;realizationOf"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/wasRealisedAs -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/wasRealisedAs">
        <rdfs:label xml:lang="en">was realised as</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è stato realizzato come</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The relation that allows one to link the style with the items that have been realised according to it.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La relazione che permette di collegare un modello con i capi che sono stati realizzati a partire da quello.</rdfs:comment>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="&frbr;realization"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/Item"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/Style"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/wasRealisedAccordingTo"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/wasUsedIn -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/wasUsedIn">
        <rdfs:label xml:lang="en">was used in</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è stato usato in</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The relation that links a textile with all the items that have used it.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La relazione che collega un tessuto con tutti i capi che lo hanno usato.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://xmlns.com/foaf/0.1/account -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&foaf;account">
        <rdfs:label xml:lang="en">holds an account</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha un utente</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The relationship that links a person with a particular user account that she has created.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La relazione che lega una persona con un particolare utente da essa creato.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/identifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/identifier">
        <rdfs:label xml:lang="en">has identifier</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha identificativo</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An attribute used for associating an identifier to an entity (such as a user).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Un attributo usato per associare un identificativo ad un&apos;entità come un utente.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://purl.org/dc/terms"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&rdfs;Literal"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&owl;Thing"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://purl.org/goodrelations/v1#hasCurrency -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&gr;hasCurrency">
        <rdfs:label xml:lang="en">has currency</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha valuta</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The property that allows the specification of the currency used in a certain price.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà che permette di specificare la valuta usata in un certo prezzo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment rdf:resource="http://purl.org/goodrelations/v1"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://purl.org/goodrelations/v1#hasCurrencyValue -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&gr;hasCurrencyValue">
        <rdfs:label xml:lang="en">has currency value</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha valore</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The property that allows the specification of the value of a certain price.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà che permette di specificare il valore di un certo prezzo.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://purl.org/goodrelations/v1"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://schema.org/birthDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&schema;birthDate">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;FunctionalProperty"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">has birth date</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha data di nascita</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The property that allows one to specify the birth date of a person.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà che permette di specificare la data di nascita di una persona.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://schema.org"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&schema;Person"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;date"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://schema.org/gender -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&schema;gender">
        <rdfs:label xml:lang="en">has gender</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha genere</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The property that allows one to specify the gender of a person.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà che permette di specificare il genere di una persona.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment rdf:resource="http://schema.org"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://schema.org/orderDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&schema;orderDate">
        <rdfs:label xml:lang="en">has order date</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha data di creazione dell&apos;ordine</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The property that allows one to specify the order date.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà che permette di specificare la data di creazione di un ordine.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://schema.org"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/Order"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;dateTime"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://schema.org/orderNumber -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&schema;orderNumber">
        <rdfs:label xml:lang="en">has order number</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha numero d&apos;ordine</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The property that allows one to specify the number associated to the order.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà che permette di specificare un numero identificativo dell&apos;ordine.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://schema.org"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/hasDiscountPercentage -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/hasDiscountPercentage">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;FunctionalProperty"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">has discount percentage</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha percentuale di sconto</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It indicates the percentage used for calculating the discount already inclused in the currency value of a certain price.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Indica la percentuale utilizzata per il calcolo dello sconto che è incluso nel valore di un certo prezzo.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/Price"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;decimal"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/includesVAT -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/includesVAT">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;FunctionalProperty"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">includes VAT</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">include l&apos;IVA</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It describes whether the price includes the VAT or not.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Indica se il prezzo include o meno l&apos;IVA.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/Price"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;boolean"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/wasDesignedFor -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/wasDesignedFor">
        <rdfs:label xml:lang="en">was designed for</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è stato creato per</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The property that allows one to specify the gender of the people for whom an article has been created.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà che permette di specificare il genere delle persone per le quali un articolo è stato creato.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/Style"/>
        <rdfs:range>
            <rdfs:Datatype>
                <owl:oneOf>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="&rdf;List"/>
                        <rdf:first>female</rdf:first>
                        <rdf:rest>
                            <rdf:Description>
                                <rdf:type rdf:resource="&rdf;List"/>
                                <rdf:first>male</rdf:first>
                                <rdf:rest rdf:resource="&rdf;nil"/>
                            </rdf:Description>
                        </rdf:rest>
                    </rdf:Description>
                </owl:oneOf>
            </rdfs:Datatype>
        </rdfs:range>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/timeinterval.owl#hasIntervalEndDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&ti;hasIntervalEndDate">
        <rdfs:label xml:lang="en">has interval end date</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha data di fine</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It indicates the end date of the validity of a certain price associated to a particular object (e.g., an item).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Indica la data di fine di validità di un certo prezzo per un particolare oggetto (ad esempio un capo).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/timeinterval.owl"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/timeinterval.owl#hasIntervalStartDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&ti;hasIntervalStartDate">
        <rdfs:label xml:lang="en">has interval start date</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha data di inizio</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It indicates the start date of the validity of a certain price associated to a particular object (e.g., an item).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Indica la data di inizio di validità di un certo prezzo per un particolare oggetto (ad esempio un capo).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/timeinterval.owl"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://purl.org/vocab/frbr/core#Expression -->

    <rdf:Description rdf:about="&frbr;Expression">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://purl.org/spar/frbr"/>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://purl.org/vocab/frbr/core#Item -->

    <rdf:Description rdf:about="&frbr;Item">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://purl.org/spar/frbr"/>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://purl.org/vocab/frbr/core#Manifestation -->

    <rdf:Description rdf:about="&frbr;Manifestation">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://purl.org/spar/frbr"/>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://schema.org/Place -->

    <owl:Class rdf:about="&schema;Place">
        <rdfs:label xml:lang="en">place</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">luogo</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The class of all the entities that have a somewhat fixed, physical extension.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La classe di tutte le entità che hanno un estensione fisica fissata.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://schema.org"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/ArticleCategory -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/ArticleCategory">
        <rdfs:label xml:lang="en">article category</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">categoria articolo</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&skos;Concept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class enables the specification of the types of clothes that can be associated to the various styles in the catalogue, such as &quot;sweater&quot;, &quot;trousers&quot;, etc. All these types must be organised as a taxonomy.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe permette di specificare i tipi che possono essere associati ai vari modelli del catalago, come ad esempio &quot;maglia&quot;, &quot;pantalone&quot;, ecc. Tutti i tipi devono organizzati sotto forma tassonomica.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/Colour -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/Colour">
        <rdfs:label xml:lang="en">colour</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">colore</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&gr;QualitativeValue"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/Size"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The class of all the colours that can be associated to the materialisations of the articles available.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La classe di tutti icolori che possono essere associati alle varie materializzazioni degli articoli in vendita.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/CostOfGoodsSold -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/CostOfGoodsSold">
        <rdfs:label xml:lang="en">cost of goods sold</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">costo di produzione industriale</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/Price"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It is the industrial cost for creating a particular article.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">È il costo industriale necessario per la realizzazione di un certo articolo.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/Item -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/Item">
        <rdfs:label xml:lang="en">item</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">capo</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&gr;ProductOrServiceModel"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&frbr;Expression"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/wasProposedFor"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/Season"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/isAvailableAs"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/StockKeepingUnit"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/wasMadeOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/Textile"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The class of all the realizations of a style by using particular textiles and proposed for specific seasons.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La classe di tutte le possibili realizzazioni di un modello, relativamente a certi tessuti e proposte per determinate stagioni.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/Order -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/Order">
        <rdfs:label xml:lang="en">order</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ordine</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&schema;Order"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/hasTotalPrice"/>
                <owl:cardinality rdf:datatype="&xsd;nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/hasDeliveryLocation"/>
                <owl:cardinality rdf:datatype="&xsd;nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&schema;orderNumber"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="&xsd;nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="&xsd;string"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&schema;orderedItem"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/Piece"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/madeOrder"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:cardinality rdf:datatype="&xsd;nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&schema;orderedItem"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/Piece"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&schema;orderDate"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="&xsd;nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="&xsd;dateTime"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class describes all the orders made by users of one or more item bought at a certain price, done at a certain time and to be delivered in a particular place.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe descrive gli ordini fatti dagli utenti, per un prezzo stabilito, di uno o più capi, esebuti ad una certa ora e da consegnare in un certo luogo.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/Person -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/Person">
        <rdfs:label xml:lang="en">person</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">persona</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&schema;Person"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&foaf;Person"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&schema;gender"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="&xsd;nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange>
                    <rdfs:Datatype>
                        <owl:oneOf>
                            <rdf:Description>
                                <rdf:type rdf:resource="&rdf;List"/>
                                <rdf:first>female</rdf:first>
                                <rdf:rest>
                                    <rdf:Description>
                                        <rdf:type rdf:resource="&rdf;List"/>
                                        <rdf:first>male</rdf:first>
                                        <rdf:rest rdf:resource="&rdf;nil"/>
                                    </rdf:Description>
                                </rdf:rest>
                            </rdf:Description>
                        </owl:oneOf>
                    </rdfs:Datatype>
                </owl:onDataRange>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&schema;birthDate"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="&xsd;nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="&xsd;date"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&schema;homeLocation"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&schema;Place"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The class of all the people who have subscribed to the online platform. Each person is characterised by a genre, the birth date, and the home location.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La classe di tutte le persone regolarmente iscritte sulla piattaforma del negozio online. Ogni persona è caratterizzata da un genere, dalla data di nascita, e dalla provincia e la regione di residenza.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/Piece -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/Piece">
        <rdfs:label xml:lang="en">item</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">capo</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&gr;Individual"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&frbr;Item"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/wasProducedAs"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/StockKeepingUnit"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The class of all the physical pieces (i.e., wear) that are available to customers.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La classe di tutti pezzi a disposizione per l&apos;acquisto.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/Price -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/Price">
        <rdfs:label xml:lang="en">price</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">prezzo</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&gr;PriceSpecification"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/hasPriceType"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/PriceType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/includesVAT"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="&xsd;nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="&xsd;boolean"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&gr;hasCurrency"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="&xsd;nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange>
                    <rdfs:Datatype>
                        <owl:onDatatype rdf:resource="&xsd;string"/>
                        <owl:withRestrictions rdf:parseType="Collection">
                            <rdf:Description>
                                <xsd:pattern>[A-Z][A-Z][A-Z]</xsd:pattern>
                            </rdf:Description>
                        </owl:withRestrictions>
                    </rdfs:Datatype>
                </owl:onDataRange>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&gr;hasCurrencyValue"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="&xsd;nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="&xsd;double"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class allows the characterisation of a certain price value according to a particular currency. Each individual of this class exists only within the context of the object (e.g., an item) to which it is applied.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe permette la caratterizzazione di un certo valore commerciale in una specifica valuta. Ogni individuo di questa classe esiste solo nel contesto di un oggetto (ad esempio un capo) a cui è applicato.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/PriceType -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/PriceType">
        <rdfs:label xml:lang="en">price type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">tipo di prezzo</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It describes the particular kind of a price - e.g., gross or net.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Descrive la particolare tipologia di un prezzo - ad esempio lordo o netto.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/Province -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/Province">
        <rdfs:label xml:lang="en">province</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">provincia</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&schema;Place"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The class of all the provinces.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La classe di tutte le province.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/Region -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/Region">
        <rdfs:label xml:lang="en">region</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">regione</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&schema;Place"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The class of all the regions.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La classe di tutte le regioni.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/Season -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/Season">
        <rdfs:label xml:lang="en">season</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">stagione</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The class defining all the seasons (e.g., spring-summer 2016) for which the items have been proposed.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La classe che definisce tutte le stagioni (es., primavera-estate 2016) a cui i capi possono essere destinati.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/SellInPrice -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/SellInPrice">
        <rdfs:label xml:lang="en">sell-in price</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">prezzo per i rivenditori</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/Price"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It is the price applied to an article when it is sold to a retailer.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">È il prezzo (maggiorato rispetto al costo di produzione industriale) a cui un certo articolo viene venduto a un rivenditore.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/SellOutPrice -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/SellOutPrice">
        <rdfs:label xml:lang="en">sell-out price</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">prezzo di vendita al dettaglio</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/Price"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It is the price applied to an article when it is sold to a final customer.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">È il prezzo a cui un certo capo viene venduto ad un consumatore finale.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/Size -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/Size">
        <rdfs:label xml:lang="en">size</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">taglia</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&gr;QualitativeValue"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The class of all the sizes that can be associated to the materialisations of the articles available.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La classe di tutte le taglie che possono essere associate alle varie materializzazioni degli articoli in vendita.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/StockKeepingUnit -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/StockKeepingUnit">
        <rdfs:label xml:lang="en">stock keeping unit</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">articolo disponibile in magazzino</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&gr;ProductOrServiceModel"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&frbr;Manifestation"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/hasSize"/>
                <owl:cardinality rdf:datatype="&xsd;nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/hasColour"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/Colour"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/isAvailableAs"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/Item"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/wasProducedAs"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/Piece"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The class of all the available stock keeping units, which are characterised by their colours and their sizes.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La classe di tutti gli articoli disponibili in magazzino, caratterizzati dalla descrizione dei loro colori e delle loro taglie.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/Style -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/Style">
        <rdfs:label xml:lang="en">style</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">modello</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&gr;ProductOrServiceModel"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&frbr;Work"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/wasRealisedAs"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/Item"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/hasArticleCategory"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/ArticleCategory"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/wasDesignedFor"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&rdfs;Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The class of all the style designed, available in the shop catalogue and created for a particular genre (male or female). Each style is also identified by a unique code.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La classe di tutti i modelli messi a disposizione nel catalogo del negozio per un particolare genere di persona (uomo o donna) e identificato da un codice univoco.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/Textile -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/Textile">
        <rdfs:label xml:lang="en">textile</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">tessuto</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The class defining possible kinds of textile used for realising items.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La classe che definisce tutti i possibili tipi di tessuto che possono essere utilizzati per caratterizzare un certo capo.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/UserAccount -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/UserAccount">
        <rdfs:label xml:lang="en">user account</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">utente</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&sioc;UserAccount"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="&foaf;account"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:cardinality rdf:datatype="&xsd;nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/identifier"/>
                <owl:cardinality rdf:datatype="&xsd;nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The class of all the avatars that identify real people in the selling platform.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La classe di degli avatar con cui le persone sono riconosciute nella piattaforma di vendita.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/timeinterval.owl#TimeInterval -->

    <owl:Class rdf:about="&ti;TimeInterval">
        <rdfs:label xml:lang="en">time interval</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">intervallo di tempo</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It allows the description of any interval characterised by a starting time and an ending time.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Permette di descrivere un qualunque intervallo di tempo indicato da un tempo di inizio e un tempo di fine.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/timeinterval.owl"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing -->

    <owl:Class rdf:about="&owl;Thing"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Individuals
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/gross -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/gross">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/PriceType"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">gross price</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">prezzo lordo</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It is the price that still includes discounts, taxes, and deductions.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">È il prezzo al quale sono ancora stati sottratti gli sconti, le imposte e le ritenute.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/net -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/net">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/PriceType"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">net price</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">prezzo netto</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It is the price from which discounts, taxes, and deductions have been removed.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">È il prezzo al quale sono stati sottratti gli sconti, le imposte e le ritenute a essa relative.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // General axioms
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="&owl;AllDisjointClasses"/>
        <owl:members rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/CostOfGoodsSold"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/SellInPrice"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://www.essepuntato.it/2015/07/ido/SellOutPrice"/>
        </owl:members>
    </rdf:Description>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 3.5.1) http://owlapi.sourceforge.net -->

